有冇人覺得虐兒案個細路自己都有責任?

比人打點解唔去報警呢? 同社工講都得掛, 至少仲有學校老師呀乜 q 輔導呀唔通全部都冇人理咩? 好懷疑事件真實性

香港咁多啲咩保護兒童乜乜, 咁多年黎做過啲乜?

On9 blocked

樓主好波

I mean 香港社會已經有一套完整既 system 比受害人求助, 唔可以一味怪父母點點點

想曲線講d咩大道理？ 直接講好失禮？

細路仔會返學, 可以自動同老師講, 老師會見到瘀傷, 自然會搵社工, 社工跟進自然會報警
I mean 有一套程序係度, 點解人身權益受害時唔跟程序呢?

你身邊有冇小朋友先

直接講陣間搞到人地唔鍾意政府, 會係荷蘭捉我返去

個牙蛇會叫你去叫你老豆老母帶你去錄口供
唔錄就唔開case
唔開case就少一單罪案
香港罪案率又低咗
多謝香港警察

即係咁, 事件係兩兄妹受虐多年, 但係完全冇向其他人求助, 冇搵老師, 冇搵社工, 冇搵乜春基督教啲駐校人員, 冇搵警察, 冇搵鄰居, 唔奇怪咩?

完全同意

由細虐到大，5歲被人虐到腦退化唔識講野
點報警

get 到樓主嘅曲線，勁

仆你個臭街，你呢啲社會敗類人渣垃圾，嗰兩個小朋友已經好慘，冇撚嘢做就打吓飛機，唔好攞呢啲嚟講笑

屌你老母懶係醒咁，一個咁細既小朋友撚識你果d所謂既程序，叫佢向學校社工報串，你估佢唔驚對仆街父母會更加虐待佢啊。屌你個鍵盤戰士，俾著你嚇撚到屎尿屁賴撚晒啦

控方傳召8歲兄長的小學班主任作供，他稱發現男童身上多處有傷，但男童會向老師「講大話」和誇大事件。

Ching 個兄長識講大話喎

冇講笑, 理性分析...

斯德哥爾摩症候群

即係個細路仔上堂學咗啲 for 一般家庭既孝順父母思想, 諗住唔出聲 = 好仔女, 點知等同包庇同助長咗件事
所以唔止個細路有責任, 個老師都有責任

去世個細路好心未咁軟弱啦 應該拎返把刀桶死佢對父母 跟住收埋起雪櫃先係正確做法黎架嘛

周凱亮算唔算行得太前...

可能怕到時幫唔到佢不突止，分分鐘打得仲勁

同埋，可能始終對父母有歸屬感

Blocked, 快撚啲死啦你

屌你，老豆老母係打嗰個，個仆街老師仲話講大話要罰埋一份，個老師根本應該坐埋一份

佢咪同咗老師講，然後隻教畜仲鼓勵佢老母更嚴厲管教

因為佢地唔知自己衣家嘅生活係受虐緊

每次呢啲討論都有道德塔利班

D 傻鳩好鍾意講可憐人必有可恨之處

好明顯樓主一直都係過慣幸福生活，體會唔到其他人嘅生活同諗法

第一，唔係個個都可以好似你咁堅強去面對

第二，已經成日比人虐待，鬼知自己報串會有乜後果

第三，事實上唔係個個都有正義之心可以幫人，朋友，老師，校長，社工，絕大部分都係怕事撚，可能被虐者都深明呢個道理
大家都只會諗，情況可能只屬於過火，未必會去到最嚴重，都係睇定啲先，結果就係去到最嚴重情況發生咗先發覺已經乜都做唔到

第四，好多被家暴嘅都唔想岀聲，無論幾歲都係咁，有啲係因為念在親情份上，有啲係覺得自己忍吓就得怕麻煩，有啲係病態地相信施暴者覺得真係自己錯

第五，唔好以為小朋友平時跩，就等於佢會識得去解決問題或者搵幫助，人生經驗少，單純，冇留意有咩可以幫自己，唔知點去相信人，都會影響佢哋去唔去搵人幫

六常爸b推論嚴謹

靜啦你
樓主經過多年econ的學術訓練已經鍛鍊出嚴謹嘅邏輯思維
你駁佢就道德塔術班啦
雖然控方傳召8歲兄長的小學班主任作供，他稱發現男童身上多處有傷，但男童會向老師「講大話」和誇大事件。在辯方盤問下，他表示憑直覺認為男童說謊，「有時問佢問題，再同佢繼母求證，說法有點出入」。

唉
比六常爸b氣場嚇撚到手震打錯字

屌你老母咁細個邊度識處理，有啲大人都唔得啦，你都戇撚鳩

氧氣都有責任

on9無人性

咁就浪費左一個Acc

逆地而處站在小朋友角度諗吓，佢俾人打完想反抗，然後阿爸阿媽就會講啲嘢恐嚇佢（例如話送佢哋去保良局/以後冇阿爸阿媽/講咗出去就踢你出街以後唔好再返嚟）。小朋友聽完呢啲自然就會驚，邊似我哋呢啲大人有本錢去諗大不了搬出去，報警咪報警。

你覺得個細路搵人求救係佢嘅責任，但你有冇諗過一個小朋友，佢心理承受緊幾大壓力？每個人細個的時間都會想依靠阿爸阿媽，有阿爸阿媽喺度有人錫。但可能佢自己都唔想因為咁樣冇咗阿爸阿媽。有啲嘢冇得完全用理性諗，就算阿爸阿媽幾衰都好，畢竟都係血脈相連，總會有啲感情。

要幾弱智先可以講得出呢d說話？

一個正常既五歲小朋友人生既責任應該係去完廁所著好褲會沖廁洗手唔屙副周圍都係呢個 level only

六常（連登少數清醒嘅正常人）：細路自己都有責任
細路仔：*控方問到，女童兩歲多已學會自行如廁，但在案發時段，女童的繼母（即次被告）曾向友人發WhatsApp信息，談及女童的大小便失禁，甚至會吃自己的糞便、飲兄長的尿液等。關日華表示，如果繼母口中的情況屬實，估計女童承受龐大壓力，導致腦部長期分泌皮質醇，令她的發育倒退，自理能力回到幼童水平。*

幼稚園老師話個靚妹係幾醒目架

佢有兄長架嘛 =v="" 個兄長唔係弱智, 8 歲啦喎

真心咩, 香港啲細路仔 5 歲識珠心算識彈琴講西班牙文, 你係咪活係平行世界?

都係, 國有國法, 家有家規, 將呢單屋企事搞上法庭都係唔啱, 影響咗人地屋企傳統規則

除咗個兄長之外都冇其他人見到有虐兒...
而個班主任指兄長多次講大話
咁被害人口供都未必係可信證供, 死無對證喎

香港變態唔代表一個小朋友既正常同健康既發展階段係咁樣 ok?

個繼母嘅親生女都有承認父母罰兄妹
而且傷痕咪係證據囉
打妹妹嘅拖鞋亦驗出妹妹同爸爸嘅dna
定你覺得要個官係現場先叫有證據？

.

小朋友做錯事唔代表咁樣虐待係啱
行動同目的係兩回事嚟
將心比己
你細個犯咗咩錯要比suppose愛你保護你嘅人咁樣罰？
不止係生理傷害
係心理呀
心理創傷唔係食藥做手術就無事
個治療係好痛苦嘅
小朋友咁細個Egocentric對件事make 唔到sense
只會覺得自己做錯事更甚係「我本質有問題」去解釋成件事
佢哋兩個冇得揀呀！
Attachment figures 竟然係自己驚嘅人
但自己又有被人照顧被人愛嘅需要
係好恐怖好無助架
你可以易地而處嗎？
嬲到爆炸

小朋友點會無端端講大話令自己爸爸媽媽坐監呀？
唔通佢哋好想自己冇爸爸媽媽照顧自己？
佢哋係受害者呀！
誇大咗唔等於冇發生
而且虐兒虐到妹妹死咗唔嚴重？
單係唔比佢哋返學同及時就醫已經可控neglect!
比啲同埋心呀唔該

屌你咩，屌你老母咩
屌你老母個老母咩

所以你喺街，有人打鳩你時，你大叫又冇人幫你
打撚死咗，上法庭個法官同你老母講：
I mean 香港社會已經有一套完整既 system 比受害人求助, 唔可以一味怪凶手點點點

Okay?

樓主上世欠屌

香港不嬲係咁，強姦都要留有 DNA 先告到，第一日做香港人？

法庭唔係講同理心嘅地方，係客觀咁睇
個官絕對可以懷疑兄長點解咁鍾意講大話或者唔按照既有機制救助
我只係由個法官角度出發，香港好多官都係咁，第一日做香港人？

你有睇新聞嗎？
警方又於女童寓所內撿走大批證物，當中包括一對拖鞋，拖鞋上均有女童和父親的DNA，其中右邊拖鞋鞋頭更沾有女童的血。另外，警方亦檢取了一把13厘米長的剪刀，剪刀的刀刃上被驗出女童的DNA。

On9 Blocked

樓主弱智？ 啲細路幾多歲啊 咁細個鬼識諗啊 唔驚報完串比人毒打多幾錢重啊 佢繼母一定冇威脅過佢地唔好報警啦如果唔係就唔比飯佢地食 會打死佢地啦 屌你老母生到你成個弱智咁 真係想反問番點解你老豆當初唔射你埋牆 你老豆老母都好有責任生舊社會垃圾出黎

父親今出庭自辯時憶述發現女童失去意識時的情況，一度哽咽及拭淚。父親又強調體罰女童只為教好她，「我唔係想佢做到好似人哋科科攞A，好叻，我淨係想佢做返自己本分。」

連登囝又炒車

樓主平時開咁多垃圾po都算 呢個真係過左火啦

佢地唔肯報

諗起早幾年有單係小學細路妹跳樓，校長叫校工掃走條屍

ref: 荔景中華基督教會基真小學

影響校譽

如果佢唔係講大話

我覺得佢有痴q咗線
可能精神分裂

咁好矛盾 除非個老豆影帝

唔喺庭唔知

不過睇兩文字講嘅內容
覺得有啲牽強
我係法官唔會幫佢減好多刑

幾好戲，我估佢係搏疏忽照顧 10 年，有悔意認罪同行為良好，扣到 6 年出獄

搞唔掂
今次真係block算
好撚低質

大撚把虐兒既父母, 都話自己為子女好, 講到好撚好聽,
本身over-control 已經會造成心理性格問題啦
何況仲要身體傷害?

非常之認同樓主嘅講法。按照你嘅logic俾人強姦嘅女仔都係因為著得太暴露同埋太姣所以先會俾人強姦，佢地都有責任。點解可以講得咁啱

用成年人嘅知識同經驗去睇一個細路應該點處理

的確係有個保護兒童制度係到，但唔係個個都會跟個社會/法規黎做野，大人多數都係多一事不如少一事，社工知道會同你父母講你”報串”，老師知道驚比家長投訴，叫你少d去惹事，警察知道左寫幾隻字放人，隔離屋唔敢岀聲，或者佢地驚搞大件事會對個受害者做成更大傷害？大家都係咁，無人會幫你
另一方面，睇下受害者點諗，受害人比照顧者（理應係自己最親近信任既人）傷害，對人失去信任，受害人通常都會有好重既內疚感，覺得係自己不被接納，係自己做錯事先比人打，覺得自己唔應該係呢個世界上，以為自己努力d就可以討好施暴者，滿身傷痕唔想比人睇到，覺得好羞恥，更難行岀黎同人講。
小朋友既心智道德觀念仲係慢慢建立既狀態，對同錯既觀念主要係黎自獎罰，身邊人既規範等等，佢地未有能力去諗咁多犯唔犯法，公唔公義，之類既事。。。
如果你問得岀呢條問題，咁睇黎你既moral development 應該係停留係preconceptions level ，或者你身邊親近既人都同你灌輸虐兒案中被害人有錯既觀念，導致你有一個唔太符合社會期待既觀念

問受害人點解唔保護好自己之前，問下自己有咩可以幫到手先？